椎間盤突出

想問下有冇人做過椎間盤切除手術？
有冇咩後遺症咁
小弟打開籃球想知仲有冇機會打得番

有 好多問題
唔坐得軟野
唔拎得重野
抬唔起腿
隨時跌一野再整到 下半世就要訓係度過

我朋友好後悔聽醫生亂up啞快下決定做手術
醫生點都係叫你做手術架啦
建議你搵有料跌打睇睇會先

我都椎間盤突出 L5 S1
近排嚴重左 尿頻得好勁
我都想睇下點搞好

聽椎間盤突出康復嘅朋友講，佢話自己拉多啲單杆，條腰放鬆，放鬆果下地心吸力會拉鬆椎間盤會好痛，但拉多啲會好返

做手術冇乜謂 醫生話做完都有可能復發
咁多年都係睇針灸，乜事都冇，正常人一樣
但如果腰用力不當會復發，又要針過

我當然反而係醫生同我講，個情況輕微無需手術，話手術屬高風險，可以唔做都唔好做喎

去到咩程度？
椎間盤突出好多人都有
後生唔嚴重 通常都唔開刀

睇物理治療同針灸先
手術係最後一步

我都有呢個問題

之後好返既時候 拉筋加操腹 就無乜痛

拉返鬆大腿後面既肌肉同下背 操腹就做捲腹

Pilates + weight training

有做過手術
6星期非手術治療，包括藥物及物理治療無效
就可以考慮手術
做完第二日都落咗床
一個月rehab應該打到波

咁多人都有

做左幾耐而家有冇咩後遺症
我已經做左成年物理治療

我明有得唔開到邊個會想 但我痛左成年
醫院又排到期比我
但竟然嚴重到咁

冇complication 我做微創
冇乜做過physio都自己好到
唔好做endoscopy 風險大

做咗MRI未 邊段spine出事?
影響日常生活根本都要解決

我見人地睇跌打就冇事

椎間盤突出原來會影響尿頻？？

L23 L34 2段
日常生活還好 但我想之後做到運動同冇後遺症為前題

針疚推拿，物治都止唔到痛先諗

做左半年啦
一個星期會有一兩日要食止痛藥

應該可以一次過做兩段 位置近
不過瞓到行到 其實可以睇住先

聽有啲case靠日日游水加強化core會好番
唉ching有冇tg可唔可以問下你手術野

如果本身就痛緊 我就冇乜作用